
2011-11-12T09:59:0Z
kultur-sanat
Gaziantep Vali Yardımcısı Mevlüt Kurban, düzenlenen her kültürel ve sanatsal etkinliğin, açılan her serginin Gaziantep'in ekonomik gelişmişliğine zenginlik kattığını söyledi. Mevlüt Kurban, Sanko Sanat Galerisi'nde, Antalya Ressam Hasan Kırdı Atölyesi sanatçıları Melek Çalışkan, Meral Oğuz ve Ali Osman Özirkin'in karma sergisinin açılışında yaptığı konuşmada, Gaziantep'te birbiri ardına sergiler açılmasından büyük mutluluk duyduğunu kaydetti. Sanko Sanat Galerisi'nin, kentte her yıl onlarca serginin açılmasına vesile olduğunu anımsatan Kurban, "Güzel ülkemizin değişik kentlerinden sanatçıların Gaziantep'i tanımasına ve kültür-sanat ağı oluşmasına katkı sağlayan Sanko Sanat Galerisi, bu anlamda önemli bir görev üstlenmiştir." dedi. Sanatçılar adına konuşan Melek Çalışkan ise kendilerini Gaziantepli sanatseverlerle buluşturan Sanko Sanat Galerisi yönetimine teşekkür ederek, "Burası gerçekten çok güzel bir galeri. Ayrıca nezih bir kitleye hitap ediyor." diye konuştu. Çalışkan, 12 yıldan beri resim yaptığını, 7 yıllık yağlıboya tekniğinin ardından 5 yıldan beri suluboya tekniğini kulladığını ve konu olarak doğayı tercih ettiğini kaydetti. Konuşmaların ardından Melek Çalışkan'ın 25, Ali Osman Özirkin'in 19 suluboya ve Meral Oğuz'un 7 yağlıboya eserinin yer aldığı serginin açılışı, Vali Yardımcısı Mevlüt Kurban, Özel Sanko Okulları Genel Müdür Yardımcısı Ahmet Tılfafrlıgil ve sanatseverler tarafından yapıldı. Bu arada, sergi açan ressamlara, Sanko Sanat Galerisi'nin plaketini, Vali Yardımcısı Mevlüt Kurban verdi ve kendilerine teşekkür etti. Sanko Park Alışveriş Merkezi 3. katta bulunan Sanko Sanat Galerisi'ndeki sergi, 24 Kasım'a kadar gezilebilecek. 6 63 19 0
